<cesDoc id="sin-w-features-484" lang="sin">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>sin-w-features-484.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Department of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>text collected by</respType>
<respName>Vincent Halahakone</respName>
<respType>transferred into Unicode by</respType>
<respName>"Unicodify" software by Andrew Hardie</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Department of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-08-26</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<biblStruct>
<monogr>
<h.title>File from written Sinhala corpus collected by Vincent Halahakone, dated xx-xx-xx</h.title>
<h.author>unknown</h.author>
<imprint>
<pubPlace>Sri Lanka</pubPlace>
<publisher>unknown</publisher>
<pubDate>xx-xx-xx</pubDate>
</imprint>
</monogr>
</biblStruct>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Simple written text only has been transcribed. Diagrams, pictures and tables have been omitted and their place marked with a gap element.
</samplingDesc>
<editorialDecl>
<conformance level="1"></conformance>
</editorialDecl>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-08-26</date>
</creation>
<langUsage>Sinhala</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
<textClass>
<channel mode="w">print</channel>
<constitution type="composite"></constitution>
<domain type="public"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
</textClass>
<translations></translations>
</profileDesc>
<revisionDesc></revisionDesc>
</cesHeader>

<text>
<body>




<p>අගරදගුරු හිමිපාණෝ ඡන්දදායකයින් අමතති</p>

<p> </p>

<p>මා හිතාදර සියරැටියෙනි,</p>

<p>අප රටේ ඉතිහාසයේ වැදගත් වකවානුවක
සන්ධිස්ථානය කරා අපි අවතීර්ණ වී සිටිමු. ඉදිරි මැතිවරණයේදී අප ගන්නා ක්රියාමාර්ගය
තුළින් අපගේ නුදුරු හා ඈත අනාගතය තීරණය කෙරෙනු ඇත. එබැවින් අපගේ ඡන්දය භාවිතා
කිරීමේදී නිවැරදි තීරණයක් ගැනීමට බිය නොවෙමු. මේ රට අයත්වන්නේ දේශපාලකයින්ට
නොව, එහි නීත්යනුකූල පුරවැසි අප සැමටම බව ඔවුනට උගන්වමු. ජනතාවක් හැටියට
වත්මන් දේශපාලකයින් හට අපි අභියෝග කරමු. සැබැවින්ම ජන බලය යනුවෙන් අදහස් වන්නේ
මෙයයි.</p>

<p>මේ අනුව තමන් වෙසෙන පළාත්වල ප්රචණ්ඩ
ක්රියා සිදු කරැති කවර හෝ පක්ෂයක ඡන්දපේක්ෂකයකු හට අපගේ ඡන්දය නොදෙමු. ඔවුන්
මිනීමැරුමට හා විනාශයට මූලික වී ඇත. මැතිවරණ ක්රියාවලියට අකුල් හෙළන බවට තර්ජනය
කොට ඇති පක්ෂ ආධාරකරුවන්ට හෝ ගැත්තන්ට හිස නොනමමු. අපගේ පාලකයින් බවට
පත්වන්නට එවන් මිනිසුනට කොයි ලෙසකට ඉඩදිය හැකිද? නොහැකිය යන්න පැහැදිලි
පිළිතුරයි.</p>

<p>අතීතය ගැන පසුතැවිලි වෙනවා වෙනුවට,
අවශ්ය නම් නැවතත් ප්රචණ්ඩ ක්රියා සිදු කරන බවට ප්රකාශ කරැති අය හට නම් අපගේ ඡන්දය
නොදෙමු.</p>

<p>අප රවටන අටියෙන් එළිපිටම බොරු කියා
ඇති, හිතාමතාම ප්රලාඵ ගොතා ඇති අය හට නම් අපගේ ඡන්දය නොදෙමු. අපව රවටන්නට
තවත් අපි ඉඩදෙනු නම්, අපට හිමිවිය යුත්තේ අපගේ මෝඩකමටම සරිලන රජයකි.</p>

<p>එකටෙක කිරීමේ හා පළිගැනීමේ පිළිවෙතක්
අනුගමනය කරන අය හට නම් අපගේ ඡන්දය නොදෙමු. නායකයෝ එවැනි භාෂාවක් භාවිතා කරත්
නම්, ඔවුන් යටතේ අපට ලැබෙන්නට යන රට කෙබඳු එකක් දීයි අපට සිතේ.</p>

<p>මිනිස් ඝාතන තරමටම, ඇතැම්විට ඊටත්
අන්ත කර්කශ චරිත ඝාතනවලින් තම උගුරු ලේ රහවන තුරු මොර ගසා ඇති-අපගේ කන් අඩි
පුපුරවා ඇති අය හට නම් අපගේ ඡන්දය නොදෙමු.</p>

<p> </p>

<p>එසේ නම් කාට ඡන්දය දෙමුද?</p>

<p>අප රටේ සාමය පතා කටයුතු කරන්නට ප්රතිඥා දී
ඇති අය හට පමණක් අපගේ ඡන්දය දෙමු. ඡන්ද පත්රිකාව ගැන මිස තුවක්කු උණ්ඩය ගැන කතා
නොකරන අය හට පමණක් ඒ ඡන්දය දෙමු. සය මසකින් හා දෙළොස් මසකින් අප හට
ජයග්රහණයන් ගැන පොරොන්දු දී ඇති අය නම් එමටයි. දුගී දුප්පතුන් හා අනාථ අසරණයින් බිල්ලට
දී යහමින් මිල මුදල් උපයා ගන්නා දෙපාර්ශ්වයේම යුද්ධකාමීන්ගේ බඩ කට නොපුරවමු.
අඩුතරමින් සාමය උදාකර දෙන්නට, ඊට යම් අවස්ථාවක්වත් සලසා දෙන්නට උත්සාහ දරන අය
හට පමණක් අපගේ ඡන්දය දෙමු.</p>

<p>නිහඬව නව දේශපාලන සංස්කෘතියක් පතා කටයුතු
කොට ඇති අය හට පමණක් අපගේ ඡන්දය දෙමු. පෝස්ටර් අලවමින් ඔවුහු පවතින නීති රීති
කඩා බිඳ නොදීමූහ. වැදගැම්මකට නැති දේ ගැන නන් දොඩමින් අපගේ කාලය නාස්ති කර
නොදීමූහ. ඔවුන් අවධානය යොමු කළේ ඵලදායක දෙයටයි. ඔවුන් සැබැවින් ම යමක් කළ
හැකි ධෛර්යසම්පන්න මිනිසුන්ය.</p>

<p>හුදෙක් අන්යයන්ගේ අඩුපාඩු ගැනම කතා නොකොට
දේශයට තමන්ගෙන් ඉටුවූ සේවය ගැන හා මේ යුගයේ දීවෙන ප්රශ්න ද ඒවා විස)ඃ960තගන්නා
මාර්ගය ද ගැන කතා කරැති අය හට පමණක් අපගේ ඡන්දය දෙමු.</p>

<p>අපගේ ආර්ථිකය ගලවාගෙන අපගේ රටේ සියලූම
පුරවැසියනට, වෙසෙසින්ම දුගී දුප්පතුන්ට, ඉන් වාසි සලසා දෙන්නට කටයුතු කරන
අය හට පමණක් අපගේ ඡන්දය දෙමු.</p>

<p>ප්රචණ්ඩත්වයටද, ොබරුවට ද, දොෂණයට
ද එරෙහිව අපගේ ඡන්දය දෙමු. අප රටට නිදහස, සත්යවාදී බව, සාධාරණත්වය හා
සාමය ළඟා කර දිය හැකි නියෝජිතයින් හට පමණක් අපගේ ඡන්දය දෙමු. ආගමික අගයන්
පයින් පාගා දමා තිබේ. අපි ඒවා ප්රතිෂ්ඨාපනය කළ යුතු වෙමු.</p>

<p>අවසන් වශයෙන් මේ ශුද්ධ ලියවිලි පාඨය උපුටා
දක්වමි. ඌරන් ඉදිරියේ මුතු නොදමන්න. එසේ කළොත් උන් ඒවා පාගා දමා ඔබ වෙත හැරී
ඔබ කැබලිවලට ඉරා දමනු ඇත.</p>

<p>නැණවත්ව හා නොබියව ඡන්දය දෙන්න</p>

<p> </p>

<p>අපගේ ආයාචනය</p>

<p>අවධිව සිටිමින් කොයි ලෙසකින් හෝ සාමය
පවත්වා ගන්නට තමනට හැකි අයුරින් අත හිත දෙන්නැයි ගම් මට්ටමේ සියලූ කණ්ඩායම් වෙත අපි
ප්රථමයෙන් ම ආයාචනා කරමු.</p>

<p>අතීතයේ කළ අයුරින් මැතිවරණ අධීක්ෂණයේ හා
නිරීක්ෂණයේ යෙදෙන්නැයි පුන්ථල් ලෙස සංවිධානය වී ඇති ප්රජා කණ්ඩායම් වෙත දෙවනුව ආයාචනා
කරමු.</p>

<p>අපගේ තෙවන ආයාචනය රාජ්ය, පෞද්ගලික
ජනමාධ්ය වෙතයි. මැතිවරණයට පෙර මේ අවසාන දින කිහිපය තුළ සත්යයට හා සාධාරණත්වයට ගරු
කරමින් වගකීමෙන් කටයුතු කරන්නැයි ආයාචනා කරමු.</p>

<p> </p>

<p>අප රටේ අති වැදගත් ත්රී පුද්ගලයින් වෙත
අවසන් වශයෙන් අපි මෙසේ ආයාචනා කරමු.</p>

<p>ජනාධිපතිනියත්, මැතිවරණ
කොමසාරිස්වරයාත්, පොලිස්පතිතුමාත් ඒ තිදෙනාය. මැතිවරණයට පෙර, එය
අතරතුර හා එයට පසුව අනාගතය වෙනුවෙන් මේ රට ගලවා ගත හැකි ප්රමුඛතමයෝ ඔවුහුය.
එනිසාම යුක්තිය, සාධාරණය හා නිදහස පතා අපි ඔවුන් දෙස නෙත් යොමා සිටිමු. අප
රටට හරි දේ ඉටුකර දීමෙන් සැබෑ ජාති හිතෛෂීන් හා විරුවන් බවට පත්වන්නට මේ ඔවුනට අගනා
අවස්ථාවකි. අවස්ථාවෙන් ඵල ලබා ජාතියේ කෘතඥතාව දිනාගෙන සදා මතකයේ රැඳෙන්නට ඔවුන්
කටයුතු කරනු ඇතැයි බලාපොරොත්තු වෙයි; දෙවිඳුන් යදිමි.</p>

<p>නික්ලස් මාකස් ප්රනාන්දු</p>

<p>කොළඹ අගරදගුරු හිමි </p>

<p> </p>






</body></text></cesDoc>